被搜出鐵棒士巴拿獲判無罪 官：常見工程物品

警方去年 11 月包圍中文大學校園，有市民於沙田一帶聲援校園內的示威者。39 歲裝修工人在吐露港公路遭警員搜車時，搜出鐵棒及士巴拿等物品，否認管有攻擊性武器及其他工具並意圖作非法用途使用罪受審。裁判官李志豪裁決時稱，涉案警員沒有施行警誡調查，對被告造成不公，故剔除其口頭招認及補錄口供。裁判官認為涉案物品，是常見工程物品，非法用途並非唯一合理推論，今（24 日）在沙田裁判法院裁定罪名不成立。

被告聞判後與朋友相擁，庭外表示被捕後感到壓力大，案件亦影響工作，批評警方濫捕，「（警方）無成本搞我哋，我哋就付出份工，好似畀佢陷害咁」。他又稱被捕時遭多名警員包圍及講粗口威嚇，當時其妻子亦在車上，「如果我唔認，就會屈畀我老婆，焗住認」。被告暫未打算就警暴作出投訴，「睇吓光唔光復到先追究。」

裁判官李志豪裁決時稱，其中一名涉案警員未有施行警誡就調查，另一警員在警署先警誡、才發出羈留人士通知書，次序有誤。裁判官指兩人做法不妥，剝奪被告法律權利，對他造成不公，故剔除被告的口頭招認及補錄口供。